港大校委會賄選案覆核獲批

港大校委會賄選案覆核獲批

4,288

適中字型
較大字型

【本報訊】香港大學校委會研究生代表選舉早前爆賄選爭議，候選人朱科（圖）被指透過「微信紅包」賄選，校委會後裁定另一候選人巫堃泰的投訴不成立；巫其後入稟法院，司法覆核申請周二獲批。

指未查先判不符程序
巫堃泰向本報確認司法覆核申請獲批，惟未有確實開審日期；巫指法院受理是第一步，促港大應堵塞相關選舉漏洞，杜絕於選舉中以「微信紅包」派發金錢等行為；又指當選的研究生代表朱科已完成3次會議，任內亦只餘3次會期，暫時未寄望重選或取消朱科的代表資格，僅期望往後的大學選舉、候選人，「唔好經歷同我一樣嘅事」。
巫堃泰又指出，申請司法覆核的最大理據，在於校委會未調查即裁決，質疑不符合程序。
雖然覆核申請獲批，但巫續指法院拒絕其法援申請，現會上訴，待有結果才決定需否為司法覆核籌款。研究生代表朱科至截稿前未回覆本報查詢。港大則指目前未收到有關文件，會交由律師跟進法律程序，若法庭作出裁決，大學會研究合適跟進事宜。
巫早前曾經引用微信群組截圖，指控朱科向選民發放政綱及「微信紅包」，誘使選民投票；朱科否認賄選，稱派發紅包僅價值約80港元，為內地普遍做法。校委會最終以金額微不足道為由，裁定投訴不成立。
■記者葉偉東

上一則
救護總隊目潛水失蹤

下一則
政府：陳浩天曾稱廢基本法

Nice